# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2023 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
# 
# Translators:
# gbtami <gbtami@gmail.com>, 2022
# 何承恩, 2022
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2023-11-17 14:15+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-04 12:19+0000\n"
"Last-Translator: 何承恩, 2022\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (https://app.transifex.com/gbtami/teams/14790/zh_TW/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"
"Language: zh_TW\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../client/about.ts:9
msgid ""
"\"To me, how we've got here today is owing to Stockfish in a BIG way. They "
"rallied global volunteers to come together in the open-source spirit and "
"create such a powerful engine for FREE. That's a lot of great minds and "
"computing power they've managed to harness."
msgstr ""
"\"對於我來說，我們能走到今天，在很大程度上要歸功於Stockfish。他們召集了全球的志願者，本著開源的精神，共同創造了一個如此強大的免費引擎。他們這可是聚集了很多優秀的人才和計算能力。"
" "

#: ../client/about.ts:10
msgid ""
"Then we've got Lichess to thank. Lichess was also born out of the same open-"
"source spirit, and it too drew in great people as well. Once Lichess "
"incorporated Stockfish as its brains, the rest is history."
msgstr ""
"接下來我們還須感謝Lichess。Lichess同樣是開源精神的產物，也同樣吸引了大批人才。自從Lichess將Stockfish作為其思維主腦，剩下的就人盡皆知了。"

#: ../client/about.ts:11
msgid ""
"Lichess enables the online, real-time, and competitive aspects of game-play."
" They also bring the enormous power of Stockfish to the masses, who can now "
"benefit from it without configuring a local GUI. I believe this development "
"turns out to be of great consequence and significance."
msgstr ""
"Lichess實現了遊戲的線上、實時和競爭幾個方面。他們同時還將Stockfish的巨大力量帶給了大眾，使得大眾現在無須配置本地GUI也可從中受益。我認為這一發展產生了巨大的影響和意義。"

#: ../client/about.ts:12
msgid ""
"Later on, developers close to the Lichess project eventually extended "
"Stockfish into Multivariant-Stockfish, in order to support Crazyhouse et al."
" The father of Fairy-Stockfish, Fabian, is also one of those devs (still) "
"working on that fork, and he later took several steps further in terms of "
"variant support and extensibility. Thus Fairy-Stockfish was born, so "
"powerful because it builds on the Stockfish project."
msgstr ""
"後來，熟悉Lichess項目的開發者最終將Stockfish擴展為Multivariant-"
"Stockfish（即多變體Stockfish），以支持Crazyhouse等。Fairy-"
"Stockfish之父Fabian也是那些（仍然）致力於該多變體Stockfish的開發者之一，而他後來在變體支持和擴展性方面又邁出了幾步。就此，Fairy-"
"Stockfish誕生了，其作為建立在Stockfish基礎上的項目，是如此的強大。"

#: ../client/about.ts:13
msgid ""
"Then comes our beloved pychess-variants, which again very smartly harnesses "
"the underlying superpowers of the big projects. Same online, real-time, and "
"competitive aspects. Same clean and familiar Lichess look and feel. Plus the"
" power of Stockfish!\""
msgstr ""
"最後是我們心愛的pychess-"
"variants，它再次非常聰明地利用了之前大項目的潛在超級力量。其有著同樣的線上、實時和競爭的方面；同樣乾淨和熟悉的Lichess外觀和感覺；但額外加上了Stockfish的力量！\""

#: ../client/about.ts:18
msgid "About pychess"
msgstr "關於pychess"

#: ../client/about.ts:19
msgid ""
"Pychess is a free, open-source chess server designed to play several chess "
"variants."
msgstr "Pychess是個免費開源象棋網站，支持下多種棋類。"

#: ../client/about.ts:22
msgid "Currently supported games are "
msgstr "目前支持的棋類包括"

#: ../client/about.ts:100
msgid ""
"Additionally, you can check the Chess960 option for Chess, Crazyhouse, "
"Atomic, S-chess, Capablanca, and Capahouse to start games from random "
"positions with "
msgstr ""
"若要下普通國際象棋、Crazyhouse、Atomic、S-Chess、Capablanca、Capahouse，可以通過勾選Chess960選項而創造一局棋，從隨機局面起始又包含"

#: ../client/about.ts:101
msgid "Chess960 castling rules."
msgstr "Chess960的王車易位規則。"

#: ../client/about.ts:104
msgid "For move generation, validation, analysis, and engine play, we use "
msgstr "生成，驗證，分析棋步和電腦對局功能一律使用"

#: ../client/about.ts:114
msgid "On client side, the user interface of the game board is based on "
msgstr "在客戶端，棋盤的用戶界面使用"

#: ../client/about.ts:118
msgid "The source code of the server is available on "
msgstr "本服務器的源碼投稿在"

#: ../client/about.ts:123
msgid ""
"To play on PyChess, you need to have an open and unmarked account on "
"Lichess. "
msgstr "使用PyChess之前，你必需先擁用一個Lichess帳號。"

#: ../client/about.ts:124
msgid ""
"Regarding Privacy and Terms of Service, the rules of lichess.org are also "
"applied here. "
msgstr "關於隱私和服務條款，我們向lichess.org借之而行。"

#: ../client/analysis.ts:39 ../client/editor/editor.ts:30
#: ../client/lobby.ts:391 ../client/lobby.ts:1013 ../client/puzzle.ts:32
#: ../client/puzzleCtrl.ts:204 ../client/settingsView.ts:133
msgid "Variant"
msgstr "棋類"

#: ../client/analysis.ts:108
msgid "Computer analysis"
msgstr "電腦分析"

#: ../client/analysis.ts:110
msgid "Move times"
msgstr "行棋時間"

#: ../client/analysis.ts:113
msgid "Crosstable"
msgstr "圖表"

#: ../client/analysis.ts:117
msgid "FEN & PGN"
msgstr "FEN和PGN"

#: ../client/analysis.ts:179
msgid "Multi-threaded WebAssembly (classical evaluation)"
msgstr ""

#: ../client/analysis.ts:181 ../client/analysisCtrl.ts:669
msgid "in local browser"
msgstr "在本地瀏覽器"

#: ../client/analysisChart.ts:22
msgid "Initial position"
msgstr "初始局面"

#: ../client/analysisChart.ts:85
msgid "Advantage"
msgstr "優勢"

#: ../client/analysisCtrl.ts:290 ../client/lobby.ts:710
msgid "You need an account to do that."
msgstr "請登錄以完成該操作。"

#: ../client/analysisCtrl.ts:327
msgid "Download game to PGN file"
msgstr "下載本局到PGN文件"

#: ../client/analysisCtrl.ts:327
msgid "Download PGN"
msgstr "下載PGN"

#: ../client/analysisCtrl.ts:329
msgid "Copy USI/UCI to clipboard"
msgstr "複製USI/UCI到剪貼板"

#: ../client/analysisCtrl.ts:329
msgid "Copy UCI/USI"
msgstr "複製UCI/USI"

#: ../client/analysisCtrl.ts:331
msgid "Download position to PNG image file"
msgstr "下載本局面到PNG圖像文件"

#: ../client/analysisCtrl.ts:331
msgid "PNG image"
msgstr "PNG圖像"

#: ../client/analysisCtrl.ts:345
msgid "Are you sure you want to delete this game?"
msgstr "您確定要刪除此遊戲嗎？"

#: ../client/analysisCtrl.ts:360
msgid "Delete game"
msgstr "刪除遊戲"

#: ../client/analysisCtrl.ts:391
msgid "Request Computer Analysis"
msgstr "要求電腦分析"

#: ../client/analysisCtrl.ts:391
msgid "Request Analysis"
msgstr "要求分析"

#: ../client/analysisCtrl.ts:446
msgid "Try browser page reload."
msgstr "請重新載入網頁。"

#: ../client/analysisCtrl.ts:480
msgid "Multi-threaded WebAssembly (with NNUE evaluation)"
msgstr "多進程WebAssembly(具有NNUE評估)"

#: ../client/analysisCtrl.ts:652
msgid "Depth"
msgstr "深度"

#: ../client/analysisCtrl.ts:657
msgid "Go deeper"
msgstr "深入分析"

#: ../client/analysisSettings.ts:77
msgid "Best move arrow"
msgstr ""

#: ../client/analysisSettings.ts:106
msgid "Infinite analysis"
msgstr ""

#: ../client/analysisSettings.ts:132
msgid "Multiple lines"
msgstr ""

#: ../client/analysisSettings.ts:159
msgid "CPUs"
msgstr ""

#: ../client/analysisSettings.ts:205
msgid "Memory"
msgstr ""

#: ../client/analysisSettings.ts:233
msgid "Use NNUE"
msgstr ""

#: ../client/background.ts:9
msgid "Light"
msgstr "亮"

#: ../client/background.ts:10
msgid "Dark"
msgstr "暗"

#: ../client/boardSettings.ts:183
msgid "Piece animation"
msgstr "棋子動畫"

#: ../client/boardSettings.ts:200
msgid "Confirm resigning"
msgstr ""

#: ../client/boardSettings.ts:217
msgid "Confirm correspondence move"
msgstr ""

#: ../client/boardSettings.ts:309
msgid "Zoom"
msgstr ""

#: ../client/boardSettings.ts:330
msgid "Show piece destinations"
msgstr "表示棋子走到位置"

#: ../client/boardSettings.ts:349
msgid "Promote to the top choice automatically"
msgstr "自動升變為第一選擇"

#: ../client/boardSettings.ts:378
msgid "Invisible pieces"
msgstr "隱形棋子"

#: ../client/boardSettings.ts:401
msgid "Show material difference"
msgstr "顯示子力差別"

#: ../client/chat.ts:36 ../client/chat.ts:51
msgid "Sign in to chat"
msgstr "聊天請登錄"

#: ../client/chat.ts:36 ../client/chat.ts:51
msgid "Please be nice in the chat!"
msgstr "聊天請注意文明用語。"

#: ../client/chat.ts:36
msgid "Chat is disabled"
msgstr "聊天關閉"

#: ../client/chat.ts:41
msgid "Spectator room"
msgstr "觀眾室"

#: ../client/chat.ts:41
msgid "Chat room"
msgstr "聊天室"

#: ../client/chat.ts:42
msgid "Toggle the chat"
msgstr "聊天開關"

#: ../client/chat.ts:73
msgid "Server"
msgstr "伺服器"

#: ../client/clock.ts:29 ../client/view.ts:120
msgid "%1 day"
msgid_plural "%1 days"
msgstr[0] ""

#: ../client/clock.ts:30
msgid "%1 hour"
msgid_plural "%1 hours"
msgstr[0] ""

#: ../client/datetime.ts:20
msgid "in %1 year"
msgid_plural "in %1 years"
msgstr[0] "%1 年後"

#: ../client/datetime.ts:20
msgid "%1 year ago"
msgid_plural "%1 years ago"
msgstr[0] "%1 年前"

#: ../client/datetime.ts:22
msgid "in %1 month"
msgid_plural "in %1 months"
msgstr[0] "%1 個月後"

#: ../client/datetime.ts:22
msgid "%1 month ago"
msgid_plural "%1 months ago"
msgstr[0] "%1 月前"

#: ../client/datetime.ts:24
msgid "in %1 week"
msgid_plural "in %1 weeks"
msgstr[0] "%1 個星期後"

#: ../client/datetime.ts:24
msgid "%1 week ago"
msgid_plural "%1 weeks ago"
msgstr[0] "%1 週前"

#: ../client/datetime.ts:26
msgid "in %1 day"
msgid_plural "in %1 days"
msgstr[0] "%1 天后"

#: ../client/datetime.ts:26
msgid "%1 day ago"
msgid_plural "%1 days ago"
msgstr[0] "%1 天前"

#: ../client/datetime.ts:28
msgid "in %1 hour"
msgid_plural "in %1 hours"
msgstr[0] "%1 小時後"

#: ../client/datetime.ts:28
msgid "%1 hour ago"
msgid_plural "%1 hours ago"
msgstr[0] "%1 小時前"

#: ../client/datetime.ts:30
msgid "in %1 minute"
msgid_plural "in %1 minutes"
msgstr[0] "%1 分鐘後"

#: ../client/datetime.ts:30
msgid "%1 minute ago"
msgid_plural "%1 minutes ago"
msgstr[0] "%1 分鐘前"

#: ../client/datetime.ts:32
msgid "in %1 second"
msgid_plural "in %1 seconds"
msgstr[0] "%1 秒後"

#: ../client/datetime.ts:32
msgid "%1 second ago"
msgid_plural "%1 seconds ago"
msgstr[0] "%1 秒前"

#: ../client/gameCtrl.ts:415 ../client/tournament.ts:587
msgid "Spectators: "
msgstr "觀眾："

#: ../client/gameCtrl.ts:437
msgid "Requested game %1 not found!"
msgstr "未找到要求的棋局 %1 ！"

#: ../client/gameInfo.ts:33 ../client/result.ts:47
msgid "Playing right now"
msgstr "正在進行"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:99 ../client/i18n.ts:62
#: ../client/lobby.ts:508
msgid "White"
msgstr "白棋"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:114 ../client/i18n.ts:62
#: ../client/lobby.ts:506
msgid "Black"
msgstr "黑棋"

#: ../client/i18n.ts:62
msgid "Red"
msgstr "紅棋"

#: ../client/i18n.ts:63
msgid "Blue"
msgstr "藍棋"

#: ../client/i18n.ts:63
msgid "Gold"
msgstr "金棋"

#: ../client/i18n.ts:63
msgid "Pink"
msgstr "粉紅棋"

#: ../client/i18n.ts:64
msgid "Green"
msgstr "綠"

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "chess"
msgstr "國際象棋"

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "crazyhouse"
msgstr "雙狂象棋"

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "placement"
msgstr "任意擺置西洋棋"

#: ../client/i18n.ts:68
msgid "atomic"
msgstr "核象棋"

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "makruk"
msgstr "泰國象棋"

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "makpong"
msgstr "防禦泰國象棋"

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "ouk chaktrang"
msgstr "高棉象棋"

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "sittuyin"
msgstr "緬甸象棋"

#: ../client/i18n.ts:70
msgid "asean"
msgstr "亞細安象棋"

#: ../client/i18n.ts:72
msgid "shogi"
msgstr "日本將棋"

#: ../client/i18n.ts:72
msgid "minishogi"
msgstr "5五將棋"

#: ../client/i18n.ts:72
msgid "kyoto shogi"
msgstr "京都將棋"

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "dobutsu"
msgstr "動物將棋"

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "gorogoro"
msgstr "五六將棋"

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "gorogoro+"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:73
msgid "tori shogi"
msgstr "禽將棋"

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "xiangqi"
msgstr "象棋"

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "manchu"
msgstr "滿族"

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "janggi"
msgstr "韓國將棋"

#: ../client/i18n.ts:75
msgid "minixiangqi"
msgstr "迷你像棋"

#: ../client/i18n.ts:77
msgid "capablanca"
msgstr "卡帕布蘭卡象棋"

#: ../client/i18n.ts:77
msgid "capahouse"
msgstr "雙狂卡帕布蘭卡"

#: ../client/i18n.ts:77
msgid "s-chess"
msgstr "s-chess"

#: ../client/i18n.ts:77
msgid "s-house"
msgstr "s-house"

#: ../client/i18n.ts:78
msgid "grand"
msgstr "西洋大象棋"

#: ../client/i18n.ts:78
msgid "grandhouse"
msgstr "雙狂西洋大象棋"

#: ../client/i18n.ts:78
msgid "shako"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:78
msgid "shogun"
msgstr "幕府將棋"

#: ../client/i18n.ts:78
msgid "hoppel-poppel"
msgstr "跳跳西洋棋"

#: ../client/i18n.ts:80
msgid "orda"
msgstr "可汗西征棋"

#: ../client/i18n.ts:80
msgid "synochess"
msgstr "象棋vs西洋棋"

#: ../client/i18n.ts:80
msgid "shinobi"
msgstr "忍棋"

#: ../client/i18n.ts:80
msgid "empire"
msgstr "帝國象棋"

#: ../client/i18n.ts:80
msgid "orda mirror"
msgstr "可汗象棋"

#: ../client/i18n.ts:80
msgid "chak"
msgstr "馬雅象棋"

#: ../client/i18n.ts:80
msgid "chennis"
msgstr "網球棋"

#: ../client/i18n.ts:84
msgid "PawnsPushed"
msgstr "推兵"

#: ../client/i18n.ts:84
msgid "PawnsPassed"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:84
msgid "UpsideDown"
msgstr "反轉"

#: ../client/i18n.ts:84
msgid "Theban"
msgstr "底比斯"

#: ../client/i18n.ts:84
msgid "No castle"
msgstr "沒有王車易位"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "Lance HC"
msgstr "左香落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "Bishop HC"
msgstr "角落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "Rook HC"
msgstr "飛落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "Rook+Lance HC"
msgstr "飛香落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "2-Piece HC"
msgstr "二枚落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "4-Piece HC"
msgstr "四枚落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "6-Piece HC"
msgstr "六枚落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "8-Piece HC"
msgstr "八枚落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "9-Piece HC"
msgstr "九枚落"

#: ../client/i18n.ts:86
msgid "10-Piece HC"
msgstr "十枚落"

#: ../client/i18n.ts:88
msgid "Gorogoro Plus N+L"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:88
msgid "Original (No N+L)"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:90
msgid "Left Quail HC"
msgstr "讓左鶉"

#: ../client/i18n.ts:90
msgid "Falcon HC"
msgstr "讓去鷹"

#: ../client/i18n.ts:90
msgid "Falcon + Left Quail HC"
msgstr "讓去鷹和左鶉"

#: ../client/i18n.ts:90
msgid "Falcon + Both Quails HC"
msgstr "讓去鷹和雙鶉"

#: ../client/i18n.ts:92
msgid "Bird"
msgstr "鳥"

#: ../client/i18n.ts:92
msgid "Carrera"
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:92
msgid "Gothic"
msgstr "哥德"

#: ../client/i18n.ts:92
msgid "Embassy"
msgstr "大使"

#: ../client/i18n.ts:92
msgid "Conservative"
msgstr "保守的"

#: ../client/i18n.ts:96
msgid "Chess, unmodified, as it's played by FIDE standards."
msgstr "按照國際棋聯規則的正統國際象棋。"

#: ../client/i18n.ts:97
msgid "Take captured pieces and drop them back on to the board as your own."
msgstr "把己方吃掉的棋子放回棋盤成為己方的棋子。"

#: ../client/i18n.ts:98
msgid "Choose where your pieces start."
msgstr "選擇您棋子的初始位置。"

#: ../client/i18n.ts:99
msgid "Pieces explode upon capture."
msgstr "被吃的子會爆炸。"

#: ../client/i18n.ts:100
msgid "The duck must be moved to a new square after every turn."
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:101
msgid ""
"Thai Chess. A game closely resembling the original Chaturanga. Similar to "
"Chess but with a different queen and bishop."
msgstr "泰國象棋。相近古印度象棋。類似國際象棋但皇后和主教的走法不同。"

#: ../client/i18n.ts:102 ../client/variants.ts:390
msgid "Makruk variant where kings cannot move to escape out of check."
msgstr "泰國象棋，但不准動王逃出將軍。"

#: ../client/i18n.ts:103
msgid "Cambodian Chess. Makruk with a few additional opening abilities."
msgstr "柬埔寨象棋，又稱高棉象棋。相近泰國象棋但王和士走初步時可選特別走法。"

#: ../client/i18n.ts:104
msgid ""
"Burmese Chess. Similar to Makruk, but pieces are placed at the start of the "
"match."
msgstr "緬甸象棋。相似泰國象棋，但大子在對局開始後一一排列。"

#: ../client/i18n.ts:105
msgid ""
"Makruk using the board/pieces from International Chess as well as pawn "
"promotion rules."
msgstr "泰國象棋，但帶有國際象棋的生變規則。"

#: ../client/i18n.ts:106 ../client/variants.ts:431
msgid ""
"Japanese Chess, and the standard 9x9 version played today with drops and "
"promotions. "
msgstr "日本將棋。現在廣泛的9x9正統將棋，含有打入和升變的規則。"

#: ../client/i18n.ts:107
msgid ""
"5x5 Shogi for more compact and faster games. There are no knights or lances."
msgstr "5x5盤上的將棋，更窄小更快節奏的遊戲。無桂馬也無香車。"

#: ../client/i18n.ts:108
msgid ""
"A wild Shogi variant on a 5x5 board where pieces flip into a different piece"
" after each move."
msgstr "將棋的狂野5x5變體，動子後子會翻換。"

#: ../client/i18n.ts:109 ../client/variants.ts:483
msgid ""
"3x4 game with cute animals, designed to teach children how to play Shogi."
msgstr "棋子為動物的3x4棋盤，用來教小朋友怎麼下將棋。"

#: ../client/i18n.ts:110
msgid "5x6 Shogi designed to introduce tactics with the generals."
msgstr "5x6將棋是用來向大眾介紹戰術的。"

#: ../client/i18n.ts:111
msgid ""
"A confrontational 7x7 variant with unique pieces each named after different "
"birds."
msgstr "棋子以不同鳥類命名的7x7變例。"

#: ../client/i18n.ts:112
msgid ""
"Chinese Chess, one of the oldest and most played board games in the world."
msgstr "正統中國象棋，世界中最廣泛的象棋類游戲之一。"

#: ../client/i18n.ts:113
msgid ""
"Xiangqi variant where one side has a chariot that can also move as a cannon "
"or horse."
msgstr "一個像棋變體，車可以同時又具有炮和馬的走法。"

#: ../client/i18n.ts:114
msgid ""
"Korean Chess, similar to Xiangqi but plays much differently. Tournament "
"rules are used."
msgstr "朝鮮將棋。相似象棋，但玩法異同。本站使用大賽規則。"

#: ../client/i18n.ts:115
msgid "Compact version of Xiangqi played on a 7x7 board without a river."
msgstr "縮小版象棋，棋盤大小為7x7，沒有河。"

#: ../client/i18n.ts:116
msgid ""
"Play with the hybrid pieces, archbishop (B+N) and chancellor (R+N), on a "
"10x8 board."
msgstr "在10x8路的棋盤上使用仙靈棋子，大主教（馬+象）和首相（馬+車）。"

#: ../client/i18n.ts:117 ../client/variants.ts:607
msgid "Capablanca with Crazyhouse drop rules."
msgstr "在Capablanca上添加Crazyhouse的打入規則。"

#: ../client/i18n.ts:118
msgid ""
"Hybrid pieces, the hawk (B+N) and elephant (R+N), can enter the board after "
"moving a back rank piece."
msgstr "仙靈棋子大主教（馬+象）和首相（馬+車）能在棋子離開己方底線後降臨參戰。"

#: ../client/i18n.ts:119
msgid "S-Chess with Crazyhouse drop rules."
msgstr "在S-Chess上添加Crazyhouse的打入規則。"

#: ../client/i18n.ts:120 ../client/variants.ts:646
msgid ""
"Play with the hybrid pieces, archbishop (B+N) and chancellor (R+N), on a "
"grand 10x10 board."
msgstr "在10x10路的豪大棋盤上使用仙靈棋子，大主教（馬+象）和首相（馬+車）。"

#: ../client/i18n.ts:121
msgid "Grand Chess with Crazyhouse drop rules."
msgstr "在Grand Chess上添加Crazyhouse的打入規則。"

#: ../client/i18n.ts:122
msgid ""
"Introduces the cannon and elephant from Xiangqi into a 10x10 chess board."
msgstr "來自象棋的“炮”和“象”進入10x10路棋盤上的國際象棋大戰。"

#: ../client/i18n.ts:123
msgid "Pieces promote and can be dropped, similar to Shogi."
msgstr "棋子既可升變又能打入，如同日本將棋。"

#: ../client/i18n.ts:124
msgid "Knights capture as bishops; bishops  capture as knights."
msgstr "馬行如馬但吃如主教；主教行如主教但吃如馬。"

#: ../client/i18n.ts:125
msgid ""
"Asymmetric variant where one army has pieces that move like knights but "
"capture differently."
msgstr "非對稱棋類，單方指揮走法如馬但吃法不一致的棋子。"

#: ../client/i18n.ts:126 ../client/variants.ts:707
msgid ""
"Asymmetric East vs. West variant which pits the western Chess army against a"
" Xiangqi and Janggi-styled army."
msgstr "不對稱的東方vs西方變體。西洋棋的子對上中國象棋和韓國將棋的子。"

#: ../client/i18n.ts:127
msgid ""
"Asymmetric variant which pits the western Chess army against a drop-based, "
"Shogi-styled army."
msgstr "非對稱棋種變例，由西洋棋的子對上可打入的將棋棋子。"

#: ../client/i18n.ts:128 ../client/variants.ts:762
msgid ""
"Asymmetric variant where one army has pieces that move like queens but "
"capture as usual."
msgstr "非對稱棋類，單方指揮走法如皇后但吃法不一致的棋子。"

#: ../client/i18n.ts:129 ../client/variants.ts:773
msgid ""
"Orda Chess variant with two Horde armies. The Falcon replaces the Yurt."
msgstr "雙方皆為可汗軍隊，且由獵鷹取代穹廬。"

#: ../client/i18n.ts:130
msgid "Mayan chess. Inspired by cultural elements of Mesoamerica."
msgstr "馬雅象棋，靈感來自於中美洲的馬雅文化。"

#: ../client/i18n.ts:131
msgid "Pieces alternate between two forms with each move."
msgstr "棋子只每動一步就要換面。"

#: ../client/i18n.ts:132
msgid "Like Capablanca Chess but with Grand starting setup."
msgstr "相似Capablanca但使用Grand的起始局面。"

#: ../client/i18n.ts:133
msgid "Embassy with Crazyhouse drop rules."
msgstr ""

#: ../client/i18n.ts:134
msgid "Like Capablanca Chess but with a different starting setup."
msgstr "相似Capablanca但起始局面不一致。"

#: ../client/i18n.ts:135 ../client/variants.ts:872
msgid "Gothic with Crazyhouse drop rules."
msgstr " 在Gothic上添加Crazyhouse的打入規則。"

#: ../client/invite.ts:34 ../client/lobby.ts:28
msgid "Host a game for others"
msgstr "為它人主持棋局"

#: ../client/invite.ts:34
msgid "Challenge to a game"
msgstr "挑戰"

#: ../client/invite.ts:37 ../client/invite.ts:43 ../client/invite.ts:49
#: ../client/invite.ts:55
msgid "CANCEL"
msgstr "取消"

#: ../client/invite.ts:40
msgid "Waiting for the other player"
msgstr "等待對方"

#: ../client/invite.ts:46
msgid "Sorry, this seat is already occupied"
msgstr "抱歉，此座位已被佔用。"

#: ../client/invite.ts:52
msgid "Sorry, you cannot play with yourself"
msgstr "抱歉，您不能與自己對弈"

#: ../client/invite.ts:61
msgid "JOIN THE GAME"
msgstr "參入棋局"

#: ../client/invite.ts:85 ../client/invite.ts:109
msgid "To invite someone to play, give them this URL:"
msgstr "邀人下棋，請分享這個網址："

#: ../client/invite.ts:92 ../client/invite.ts:94 ../client/invite.ts:102
#: ../client/invite.ts:104 ../client/invite.ts:114 ../client/invite.ts:116
msgid "Copy URL"
msgstr "複製URL"

#: ../client/invite.ts:106
msgid "The first two people to come to this URL will play with each other."
msgstr "首先瀏覽此URL的兩個人將互相對弈。"

#: ../client/invite.ts:117
msgid "The first person to come to this URL will play with you."
msgstr "您將和首先瀏覽此URL的人對弈。"

#: ../client/lobby.ts:26
msgid "Play with AI"
msgstr "和電腦下棋"

#: ../client/lobby.ts:27
msgid "Play with a friend"
msgstr "和朋友下棋"

#: ../client/lobby.ts:29
msgid "Create a game"
msgstr "創建對局"

#: ../client/lobby.ts:116
msgid "Challenge %1 to a game"
msgstr "挑戰 %1 下棋"

#: ../client/lobby.ts:385
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../client/lobby.ts:395
msgid "Paste the FEN text here"
msgstr "在此處粘貼FEN字串"

#: ../client/lobby.ts:395
msgid " (must be signed in)"
msgstr "（必須登錄）"

#: ../client/lobby.ts:413
msgid "Time control"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:418
msgid "Real time"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:419 ../client/lobby.ts:1069
msgid "Correspondence"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:425
msgid "Minutes per side:"
msgstr "各方時限（分鐘）："

#: ../client/lobby.ts:440
msgid "Periods"
msgstr "次數"

#: ../client/lobby.ts:449
msgid "Days per turn:"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:467 ../client/lobby.ts:767 ../client/result.ts:16
msgid "Casual"
msgstr "無積分"

#: ../client/lobby.ts:474 ../client/lobby.ts:765
#: ../client/puzzleSettings.ts:28 ../client/result.ts:11
msgid "Rated"
msgstr "積分"

#: ../client/lobby.ts:485
msgid "Practice with Random-Mover"
msgstr "和隨機走子電腦下棋"

#: ../client/lobby.ts:496
msgid "A.I. Level"
msgstr "A.I.級別"

#: ../client/lobby.ts:507
msgid "Random"
msgstr "隨機"

#: ../client/lobby.ts:511
msgid "Create"
msgstr "創建"

#: ../client/lobby.ts:598
msgid "Byoyomi in seconds:"
msgstr "讀秒："

#: ../client/lobby.ts:598
msgid "Increment in seconds:"
msgstr "每步加時（秒）："

#: ../client/lobby.ts:603
msgid "Alternate Start"
msgstr ""

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:218 ../client/lobby.ts:642
msgid "Invalid FEN"
msgstr "無法識別FEN"

#: ../client/lobby.ts:763
msgid "Custom"
msgstr "自訂"

#: ../client/lobby.ts:793 ../client/lobby.ts:972
msgid "%1 player"
msgid_plural "%1 players"
msgstr[0] "%1 在線棋手"

#: ../client/lobby.ts:933
msgid ""
"You have an unfinished game!\n"
"Press OK to continue."
msgstr ""
"您正在下一局未結束的棋！\n"
"請按確定以繼續。"

#: ../client/lobby.ts:966 ../client/lobby.ts:1072
msgid "%1 game in play"
msgid_plural "%1 games in play"
msgstr[0] "%1 對局進行中"

#: ../client/lobby.ts:982
msgid "Tournament calendar"
msgstr "錦標賽日程"

#: ../client/lobby.ts:1010
msgid "Player"
msgstr "棋手"

#: ../client/lobby.ts:1011
msgid "Rating"
msgstr "積分"

#: ../client/lobby.ts:1012
msgid "Time"
msgstr "時限"

#: ../client/lobby.ts:1014
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: ../client/lobby.ts:1042
msgid "Puzzle of the day"
msgstr ""

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:92 ../client/editor/editorCtrl.ts:93
#: ../client/lobby.ts:1043
msgid "%1 to play"
msgstr "%1 走棋"

#: ../client/lobby.ts:1068
msgid "Lobby"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:1127
msgid "Donate"
msgstr "捐贈"

#: ../client/lobby.ts:1128
msgid "FAQ"
msgstr "常見問題"

#: ../client/lobby.ts:1129
msgid "Stats"
msgstr "數據"

#: ../client/lobby.ts:1130
msgid "About"
msgstr "關於我們"

#: ../client/lobby.ts:1138
msgid "Correspondence Chess"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:1139
msgid "You have time now"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:1146 ../client/lobby.ts:1147
msgid "S-chess ramblings"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:1154
msgid "Autumn Update"
msgstr ""

#: ../client/lobby.ts:1155
msgid "A slew of new variants!"
msgstr ""

#: ../client/main.ts:114
msgid "Thank you for your support!"
msgstr "感謝您的支持！"

#: ../client/notifyView.ts:83
msgid "No notifications."
msgstr ""

#: ../client/paste.ts:139
msgid "Invalid PGN"
msgstr "無法識別PGN"

#: ../client/paste.ts:162
msgid "Paste the PGN text here"
msgstr "在此處粘貼PGN字串"

#: ../client/paste.ts:166
msgid "IMPORT GAME"
msgstr "導入棋局"

#: ../client/profile.ts:154
msgid "%1 move"
msgid_plural "%1 moves"
msgstr[0] "%1 步"

#: ../client/profile.ts:155
msgid "Computer analysis available"
msgstr "提供電腦分析"

#: ../client/profile.ts:223
msgid "Games"
msgstr "對局"

#: ../client/profile.ts:225
msgid "Games with you"
msgstr "與你對局"

#: ../client/profile.ts:227
msgctxt "UsePluralFormIfNeeded"
msgid "Rated"
msgstr "積分"

#: ../client/profile.ts:228
msgctxt "UsePluralFormIfNeeded"
msgid "Playing"
msgstr ""

#: ../client/profile.ts:229
msgid "Imported"
msgstr "導入的棋局"

#: ../client/puzzleCtrl.ts:88
msgid "LOGIN"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:116
msgid "Hint"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:124
msgid "View the solution"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:165
msgid ""
"Your puzzle rating will not change. Note that puzzles are not a competition."
" Ratings help select the best puzzles for your current skill."
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:195
msgid "Puzzle"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:196
msgid "Rating:"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:196
msgid "hidden"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:197
msgid "Played:"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:214
msgid "Source:"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:218
msgid "Type:"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:321
msgid "Your turn"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:322
msgid "Find the best move for %1."
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:339
msgid "That's not the move!"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:340
msgid "Try something else."
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:354
msgid "Best move!"
msgstr "最好的一步"

#: ../client/puzzleCtrl.ts:355
msgid "Keep going..."
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:368
msgid "Success!"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:373
msgid "Puzzle complete!"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:376
msgid "We have no more puzzle for this variant."
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:386
msgid "Did you like this puzzle?"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:387
msgid "Vote to load the next one!"
msgstr ""

#: ../client/puzzleCtrl.ts:401
msgid "Continue training"
msgstr ""

#: ../client/puzzleSettings.ts:53
msgid "Jump to next puzzle immediately"
msgstr ""

#: ../client/result.ts:14
msgid "IMPORT"
msgstr "導入棋局"

#: ../client/result.ts:21
msgid "level %1"
msgstr "%1 級"

#: ../client/result.ts:50
msgid "Game aborted"
msgstr "棋局中止"

#: ../client/result.ts:53
msgid "Checkmate"
msgstr "將死"

#: ../client/result.ts:56
msgid "%1 resigned"
msgstr "%1 投降"

#: ../client/result.ts:59
msgid "Stalemate"
msgstr "逼和"

#: ../client/result.ts:62 ../client/result.ts:68
msgid "Time out"
msgstr "超時"

#: ../client/result.ts:65 ../client/roundCtrl.ts:326
msgid "Draw"
msgstr "和棋"

#: ../client/result.ts:71
msgid "%1 abandoned the game"
msgstr "%1 離開了棋局"

#: ../client/result.ts:74
msgid "Cheat detected"
msgstr "檢測出了作弊行為"

#: ../client/result.ts:77
msgid "Not started"
msgstr "未開始"

#: ../client/result.ts:80
msgid "Invalid move"
msgstr "走步無效"

#: ../client/result.ts:83
msgid "Unknown reason"
msgstr "原因不明"

#: ../client/result.ts:93
msgid "Campmate"
msgstr "搶占"

#: ../client/result.ts:96
msgid "Altar mate"
msgstr "登壇"

#: ../client/result.ts:99
msgid "Explosion of king"
msgstr "爆王死"

#: ../client/result.ts:102
msgid "King in the center"
msgstr ""

#: ../client/result.ts:105
msgid "Three checks"
msgstr ""

#: ../client/result.ts:108
msgid "King captured"
msgstr ""

#: ../client/result.ts:111 ../client/result.ts:118
msgid "Point counting"
msgstr "數分"

#: ../client/result.ts:121
msgid "Repetition"
msgstr "重複局面"

#: ../client/roundCtrl.ts:234 ../client/roundCtrl.ts:1180
msgid " +15 seconds"
msgstr "+15秒"

#: ../client/roundCtrl.ts:241
msgid "Give 15 seconds"
msgstr "添加15秒"

#: ../client/roundCtrl.ts:259
msgid "Berserk"
msgstr "狂暴模式"

#: ../client/roundCtrl.ts:322 ../client/roundCtrl.ts:1045
#: ../client/roundCtrl.ts:1047
msgid "Count"
msgstr "數"

#: ../client/roundCtrl.ts:324
msgid "Pass"
msgstr "虛著"

#: ../client/roundCtrl.ts:328
msgid "Resign"
msgstr "認輸"

#: ../client/roundCtrl.ts:378
msgid "Abort"
msgstr "中止本局"

#: ../client/roundCtrl.ts:459
msgid "Are you sure you want to draw?"
msgstr "您確定要提和嗎？"

#: ../client/roundCtrl.ts:461
msgid "Draw offer sent"
msgstr "提和要求已發送"

#: ../client/roundCtrl.ts:475
msgid "Your opponent offers a draw"
msgstr "對方提和"

#: ../client/roundCtrl.ts:491
msgid "Confirm move"
msgstr ""

#: ../client/roundCtrl.ts:518
msgid "Are you sure you want to resign?"
msgstr "您確定要認輸嗎？"

#: ../client/roundCtrl.ts:530
msgid "Blue (Cho)"
msgstr "綠方（楚）"

#: ../client/roundCtrl.ts:530
msgid "Red (Han)"
msgstr "紅方（漢）"

#: ../client/roundCtrl.ts:531
msgid ""
"Waiting for %1 to choose starting positions of the horses and elephants..."
msgstr "等待 %1 選擇己方馬和象的起始位置 ..."

#: ../client/roundCtrl.ts:571 ../client/roundCtrl.ts:573
msgid "Switch pieces"
msgstr "易位"

#: ../client/roundCtrl.ts:572
msgid "Ready"
msgstr "確定"

#: ../client/roundCtrl.ts:606
msgid "VIEW REMATCH"
msgstr "觀看重賽"

#: ../client/roundCtrl.ts:613
msgid "Rematch offer sent"
msgstr "重賽請求已發送"

#: ../client/roundCtrl.ts:625
msgid "Your opponent offers a rematch"
msgstr "對方請求重賽"

#: ../client/roundCtrl.ts:666
msgid "VIEW TOURNAMENT"
msgstr "觀看錦標賽"

#: ../client/roundCtrl.ts:669
msgid "BACK TO TOURNAMENT"
msgstr "返回錦標賽"

#: ../client/roundCtrl.ts:671 ../client/tournament.ts:175
msgid "PAUSE"
msgstr "暫停"

#: ../client/roundCtrl.ts:674
msgid "REMATCH"
msgstr "重賽"

#: ../client/roundCtrl.ts:675
msgid "NEW OPPONENT"
msgstr "新對手"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:142 ../client/roundCtrl.ts:678
msgid "ANALYSIS BOARD"
msgstr "拆棋"

#: ../client/roundCtrl.ts:839
msgid "Propose takeback"
msgstr ""

#: ../client/roundCtrl.ts:1043
msgid "Stop counting"
msgstr "停止數步"

#: ../client/roundCtrl.ts:1043
msgid "Stop"
msgstr "停"

#: ../client/roundCtrl.ts:1045 ../client/roundCtrl.ts:1047
msgid "Start counting"
msgstr "開始數步"

#: ../client/roundCtrl.ts:1109
msgid "%1 second to play the first move"
msgid_plural "%1 seconds to play the first move"
msgstr[0] "剩 %1 秒下第一步棋"

#: ../client/settingsView.ts:57
msgid "Log out"
msgstr "登出"

#: ../client/settingsView.ts:62
msgid "Are you sure you want to log out?"
msgstr "您確定要登出嗎？"

#: ../client/settingsView.ts:69 ../client/settingsView.ts:105
msgid "Sound"
msgstr "聲音"

#: ../client/settingsView.ts:70 ../client/settingsView.ts:115
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: ../client/settingsView.ts:71 ../client/settingsView.ts:130
msgid "Board Settings"
msgstr "棋盤設定"

#: ../client/settingsView.ts:72 ../client/settingsView.ts:122
msgid "Zen Mode"
msgstr "禪意模式"

#: ../client/sound.ts:137
msgid "Volume"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:148
msgid "First"
msgstr "第一步"

#: ../client/tournament.ts:149
msgid "Prev"
msgstr "前一步"

#: ../client/tournament.ts:153
msgid "Next"
msgstr "後一步"

#: ../client/tournament.ts:154
msgid "Last"
msgstr "最後一步"

#: ../client/tournament.ts:155
msgid "Scroll to your player"
msgstr "滑動到你的"

#: ../client/tournament.ts:166
msgid "WITHDRAW"
msgstr "退出"

#: ../client/tournament.ts:168 ../client/tournament.ts:173
msgid "JOIN"
msgstr "參賽"

#: ../client/tournament.ts:180
msgid "LOG IN"
msgstr "登錄"

#: ../client/tournament.ts:193
msgid "Tournament complete"
msgstr "錦標賽結束"

#: ../client/tournament.ts:195
msgid "Players"
msgstr "棋手"

#: ../client/tournament.ts:196
msgid "Average rating"
msgstr "平均積分"

#: ../client/tournament.ts:197 ../client/tournament.ts:375
#: ../client/tournament.ts:433 ../client/tournament.ts:443
#: ../client/tournament.ts:453
msgid "Games played"
msgstr "棋局"

#: ../client/tournament.ts:198 ../client/tournament.ts:199
msgid "%1 wins"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:200
msgid "Draws"
msgstr "和棋"

#: ../client/tournament.ts:201 ../client/tournament.ts:378
#: ../client/tournament.ts:435 ../client/tournament.ts:445
#: ../client/tournament.ts:455
msgid "Berserk rate"
msgstr "快棋率"

#: ../client/tournament.ts:209
msgid "Download all games"
msgstr "下載所有棋局"

#: ../client/tournament.ts:217
msgid "Download all games in JSON"
msgstr "以JSON格式下載所有棋譜"

#: ../client/tournament.ts:345
msgid "Arena"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:347
msgid "Round-Robin"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:349
msgid "Swiss"
msgstr ""

#: ../client/tournament.ts:374 ../client/tournament.ts:432
#: ../client/tournament.ts:442 ../client/tournament.ts:452
msgid "Performance"
msgstr "表現評分"

#: ../client/tournament.ts:376 ../client/tournament.ts:434
#: ../client/tournament.ts:444 ../client/tournament.ts:454
msgid "Win rate"
msgstr "勝率"

#: ../client/tournament.ts:377
msgid "Average opponent"
msgstr "對手平均積分"

#: ../client/tournament.ts:529
msgid "Defender:"
msgstr "防守方"

#: ../client/tournament.ts:555
msgid "Custom position"
msgstr "定制局面"

#: ../client/tournament.ts:556
msgid "Analysis board"
msgstr "分析面板"

#: ../client/tournament.ts:563
msgid ""
"This Shield trophy is unique. The winner keeps it for one month, then must "
"defend it during the next %1 Shield tournament!"
msgstr "盾牌獎盃十分特別，衛冕者可以持有它一個月，並在下一次盾牌賽中防衛之。"

#: ../client/tournamentClock.ts:42
msgid "STARTING IN"
msgstr "離開始時點"

#: ../client/variants.ts:824
msgid "Asymmetric Spartans vs. Persians variant."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer1.ts:51 ../client/lobby/layer2chess.ts:21
#: ../client/variants.ts:911
msgid "Chess Variants"
msgstr "國際象棋與變體"

#: ../client/lobby/layer1.ts:75 ../client/lobby/layer2makruk.ts:16
#: ../client/variants.ts:912
msgid "Makruk Variants"
msgstr "泰國象棋與變體"

#: ../client/lobby/layer1.ts:83 ../client/lobby/layer2shogi.ts:17
#: ../client/variants.ts:913
msgid "Shogi Variants"
msgstr "日本將棋與變體"

#: ../client/lobby/layer1.ts:91 ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:16
#: ../client/variants.ts:914
msgid "Xiangqi Variants"
msgstr "中國象棋與變體"

#: ../client/lobby/layer1.ts:59 ../client/lobby/layer2fairy.ts:16
#: ../client/variants.ts:915
msgid "Fairy Piece Variants"
msgstr "新棋子變體"

#: ../client/lobby/layer1.ts:67 ../client/lobby/layer2army.ts:16
#: ../client/variants.ts:916
msgid "New Army Variants"
msgstr "新棋陣變體"

#: ../client/view.ts:65
msgid "Page reload required after change"
msgstr "需要重新載入頁面"

#: ../client/zen.ts:9
msgid "Off"
msgstr "解除"

#: ../client/zen.ts:10
msgid "On"
msgstr "開啟"

#: ../client/zen.ts:42
msgid "ZEN MODE"
msgstr "禪意模式"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:96
msgid "Castling"
msgstr "王車易位權"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:130
msgid "FLIP BOARD"
msgstr "翻轉棋盤"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:133
msgid "CLEAR BOARD"
msgstr "清空棋盤"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:136
msgid "FILL %1'S HAND"
msgstr ""

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:139
msgid "STARTING POSITION"
msgstr "起始局面"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:145
msgid "PLAY WITH MACHINE"
msgstr "和電腦下棋"

#: ../client/editor/editorCtrl.ts:148
msgid "EXPORT TO PNG"
msgstr "導出PNG"

#: ../client/input/duck.ts:52
msgid "Undo"
msgstr ""

#: ../client/input/duck.ts:58
msgid "Place the duck on an empty square."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2army.ts:18
msgid ""
"These variants have new armies with completely new pieces! Most of these "
"variants pit these armies against the standard Chess army."
msgstr "這些變體包含由嶄新的棋子構造而成的新棋陣！其中大半的變體是新棋陣對付正常的國際象棋棋陣。"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:19 ../client/lobby/layer2chess.ts:24
#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:26 ../client/lobby/layer2makruk.ts:19
#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:20 ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:19
#: ../client/lobby/layer3.ts:44
msgid "Go Back"
msgstr "返回"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:28
msgid "Horde: Horse-based army"
msgstr "汗國：其棋子基於的馬走法"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:35
msgid "Empire: Queen-based army"
msgstr "帝國：其棋子基於皇后的走法"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:42
msgid "Horde vs Horde"
msgstr "汗國 VS 汗國"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:49
msgid "Clan: Drop-based army"
msgstr "櫻流派：持有打入權利"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:56
msgid "Dynasty: Xiangqi-based army"
msgstr "皇朝：其棋子基於中國象棋"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:63
msgid "Mayan chess"
msgstr "馬雅象棋"

#: ../client/lobby/layer2army.ts:70
msgid "Alternating pieces"
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2army.ts:77
msgid "Spartans: Army with two kings"
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer2chess.ts:23
msgid "Variants using a basic chess set but with different rules."
msgstr "使用正常國際象棋棋盤與棋子，但包含不同的變體棋規。"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:18
msgid ""
"These variants have new pieces to try! Many of them have larger boards, and "
"some also have new rules."
msgstr "試試這些變體包括的新棋子！其中幾些也使用大型棋盤或新棋規。"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:21
msgid " = Random (960) variant available. "
msgstr "= 可選擇任意制（960）初始局面"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:24
msgid " = Drop variant available."
msgstr "= 可添加打入規則。"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:40
msgid "Knight hybrid pieces"
msgstr "融合「馬」的元素的棋子"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:51
msgid "8x8 with new pieces"
msgstr "8x8的新棋種"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:58
msgid "Cannon and Elephant from Xiangqi"
msgstr "來自象棋的砲與象"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:68
msgid "10x10 with new pieces"
msgstr "10x10的新棋種"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:75
msgid "Crazyhouse with promotions"
msgstr "雙狂象棋的可升變版本"

#: ../client/lobby/layer2fairy.ts:82
msgid "Bishops and Knights swap their capture moves"
msgstr "馬和主教互相交換他們的吃法"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:18
msgid "Southeast Asian variants, closely related to Western Chess."
msgstr "東南亞棋類，與國際象棋相聯。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:28
msgid "Thai Chess. Similar to Chess but with a different queen and bishop."
msgstr "泰國象棋。與國際象棋相近，但皇后和象的走法不同。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:35
msgid "Makruk variant. Kings cannot move when checked."
msgstr "泰國象棋變體。王被將時不能動。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:42
msgid "Cambodian Chess. Makruk with extra starting moves."
msgstr "柬埔寨象棋，又稱高棉象棋。相近泰國象棋但王和士走初步時可選特別走法。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:49
msgid "Burmese Chess. You may place your starting pieces."
msgstr "緬甸象棋。任意擺出自己大子的起始棋形。"

#: ../client/lobby/layer2makruk.ts:56
msgid "Makruk with International Chess influence."
msgstr "受到國際象棋影響的泰國象棋。"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:19
msgid "The Japanese version of chess, which involves drops and promotions."
msgstr "日本將棋。其特徵為被吃的子可打入回棋盤，各種棋子也能升變。"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:29
msgid "Original Shogi"
msgstr "正統將棋"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:36
msgid "5x5 Shogi"
msgstr "5x5棋盤的迷你將棋"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:43
msgid "5x5, pieces flip each turn"
msgstr "5x5將盤，棋子走步後便翻面"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:50
msgid "3x4 game to teach Shogi"
msgstr "3x4棋盤的指導用將棋"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:57
msgid "5x6 with Generals"
msgstr "五六將棋"

#: ../client/lobby/layer2shogi.ts:64
msgid "7x7, Bird Shogi"
msgstr "7x7棋盤的禽將棋"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:18
msgid "The ancient game of Chinese Chess and its variants."
msgstr "中國象棋與其變體。"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:28
msgid "Chinese Chess, one of the most played games in the world"
msgstr "正統中國象棋，世界中最廣泛的象棋類游戲之一"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:35
msgid "Korean Chess, based on Xiangqi but very different"
msgstr "韓國象棋，類似中國象棋卻大致不同"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:42
msgid "Compact Xiangqi on a 7x7 board"
msgstr "7x7棋盤上的迷你中國象棋"

#: ../client/lobby/layer2xiangqi.ts:49
msgid "Asymmetric variant with one side having a super piece"
msgstr "一方有一粒偉強棋子的不對稱中國象棋變體"

#: ../client/lobby/layer3.ts:51
msgid "Rules"
msgstr "遊戲規則"

#: ../client/lobby/layer3.ts:52
msgid "Tip: "
msgstr "提示："

#: ../client/lobby/layer3.ts:63
msgid "Fischer's random chess where the back row are randomized."
msgstr "費舍爾任意制象棋的底線棋子為隨機排列"

#: ../client/lobby/layer3.ts:65
msgid "Crazyhouse with random back row."
msgstr "底線棋子隨機排列的雙狂象棋"

#: ../client/lobby/layer3.ts:67
msgid "Atomic Chess with random back row."
msgstr "底線棋子隨機排列的核象棋"

#: ../client/lobby/layer3.ts:80
msgid "Move the king on top of the rook to castle."
msgstr "將國王動到城堡上方以換位"

#: ../client/lobby/layer3.ts:82
msgid "You can play more at lichess.org."
msgstr "在 lichess.org 可以再下更多。"

#: ../client/lobby/layer3.ts:85
msgid ""
"Castling is only possible if the king and rook are dropped to their usual "
"places like in standard Chess."
msgstr "只有把王和車打入它們在國際象棋的普通位置時才能王車易位。"

#: ../client/lobby/layer3.ts:87
msgid "Quack."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:90
msgid ""
"You can choose different starting setups including Embassy Chess and Gothic "
"Chess."
msgstr "你可以選擇不同的開局配置，如信使棋、歌德棋"

#: ../client/lobby/layer3.ts:92
msgid "For a drop version, choose GRANDHOUSE from the dropdown menu."
msgstr "若想要雙狂版本，在下拉選單中選擇「雙狂大象棋」"

#: ../client/lobby/layer3.ts:94
msgid "For a drop version, choose S-HOUSE from the dropdown menu."
msgstr "雙狂版請從選單中選擇S-HOUSE"

#: ../client/lobby/layer3.ts:96
msgid "The queen actually demotes upon capture, so it is not worth as much."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:98
msgid "The cannon is a tricky piece that needs to be closely followed."
msgstr "炮是一可複雜多變的棋子"

#: ../client/lobby/layer3.ts:100
msgid "Other piece sets are available, which may help avoid confusion."
msgstr "也有其他棋子的配置、以避免混淆"

#: ../client/lobby/layer3.ts:107
msgid "Be aware of campmate - victory by moving your king into the 8th rank."
msgstr "請注意達陣這個規則 - 率先將國王動至對方底線者勝利"

#: ../client/lobby/layer3.ts:109
msgid "Promoting the king prematurely can be dangerous."
msgstr "讓國王太早升變會很危險"

#: ../client/lobby/layer3.ts:111
msgid "Make sure to consider both forms of each piece."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:113
msgid "Spartan kings can be a powerful addition to an offensive."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:116
msgid "Maximizing khon and met's effectiveness is the key."
msgstr "盡可能發揮士、象的戰力"

#: ../client/lobby/layer3.ts:118
msgid "Watch out for knight checks, since they cannot be blocked."
msgstr "要留意馬叫將，無法擋。"

#: ../client/lobby/layer3.ts:120
msgid "You can use placement to utilize your stronger pieces from the start."
msgstr "自由擺置西洋棋可以自由配置開局"

#: ../client/lobby/layer3.ts:122
msgid "King safety is important. Use the king leap move to save time."
msgstr "王的安全很重要"

#: ../client/lobby/layer3.ts:124
msgid "The ability to promote to rook makes for a dynamic endgame."
msgstr "可升變為車使得殘局變得很激烈"

#: ../client/lobby/layer3.ts:129 ../client/lobby/layer3.ts:141
msgid "Internationalized sets are available by going to settings."
msgstr "在設置中可選擇使用國際化棋子。"

#: ../client/lobby/layer3.ts:131
msgid ""
"Despite the simple appearance, there is still quite a bit of depth "
"underlying this game."
msgstr "僅管遊戲看似簡單，仍有許多奧妙可以深究"

#: ../client/lobby/layer3.ts:133
msgid "Sets that show both sides are available by going to settings."
msgstr ""

#: ../client/lobby/layer3.ts:135
msgid ""
"Reading the rules are a necessity to understand the movements before "
"playing."
msgstr "在開始遊戲前，請先詳閱遊戲規則。"
